2019新聞自由指數香港跌3位排73 無國界記者：主流媒體已迅速遵守北京命令

無國界記者發表「2019年無國界記者新聞自由指數」，挪威連續三年排第一，其次是芬蘭及瑞典。香港則排第73，較去年下跌3位。

無國界記者表示，亞太地區的媒體編採自主遭到攻擊，中國式全面新聞管控為多地政府所效法，形容「香港主流傳統媒體早已迅速遵守起北京的命令」。

中國內地則排名第177，較去年下跌1位。無國界記者批評中國新聞自由狀況加速惡化，稱中央修憲取消國家主席任期後，領導人一方面壓制國營媒體所有辯論，另一方面打壓企圖表達不同聲音的公民記者。

其他亞太國家或地區世界排名：

韓國：第41名

台灣：第42名

日本：第67名

馬來西亞：第123名

印尼：第124名

菲律賓：134名

新加坡：第151名

越南：第177名

朝鮮：第179名

香港73支那177
屌你老母應該調返轉喇

不可功高蓋主
香港應該派178

咁自由又唔等於高質嘅
台灣係自由，但記者質素極差
日本係唔算高度自由，但記者高質素，製作到好記錄片
香港就仲有港台同有線頂住啲水準門檻，冇咩自由但仲係高質過台灣
總結：成個排名只係比台狗打飛機